現職消防員給香港人的說話：

大家記唔記得點解會有洗消泵嘅出現？係警察要我哋standby，cover住班警察，當佢哋萬一中咗腐蝕液體或者汽油彈都有迅速嘅支援。

但係已經唔只一次，警察對我哋用過份嘅武力同不合理嘅要求，甚至係我哋進行滅火救援嘅工作時，故意向我哋發射催淚彈，阻礙我哋工作，但呢啲工作嘅意外全部都係警察一手引起。

警察之所以乞人憎，完全咎由自取，佢哋永遠有更好嘅手法去處理今次嘅社運。警察選擇打壓市民示威活動同集會自由之餘，仲傷害市民，虐待市民。

我作為一名前線嘅消防人員，我對於任何傷害他人嘅行為都會感到難過，但特別係權力比一般市民大嘅警察做出呢啲人神共憤嘅行為，我條氣真係唔撚柒順。

各位師兄，我哋依家被警察利用成為政權嘅傀儡，本來已經好撚谷氣。依家仲要踩上心口。我真係無辦法再啞忍。我哋嘅副處長如果開口話示威者係暴徒係曱甴，唔知我哋呢位年資咁深嘅師兄，喺部門撈咗咁多年，點解都會成為副處長口中嘅曱甴？係因為梁Sir領導無方？

還是一直守係前線嘅消防員，得市民愛戴嘅原因，係因為我哋仲有良知，一直盡忠職守默默耕耘？

It’s now or never，已經有好多同事被離地嘅高層用程序打壓言論自由。今次嘅事件好明顯我哋嘅同事人身安全受到威脅，如果我哋今次都忍氣吞氣的話，下個就係輪到我哋。

我哋做消防都係想救災扶危為民解困 ，但係連消防工作都唔安全，我哋仲點救人？

**事件起因，防暴粗暴對待消防員：

***部分字眼、錯字經修改

IG = kaminghk

幫手retweet
入 /task3
燒背 候選人被捕 消防員被警察毆打

推
希望呢位消防師兄可以無事
辛苦晒咁多位有良心嘅消防員

架車係咪裂左

皇天擊殺，香港警察

消防手足唔帶頭罷工真係冇人幫到你地
特別係罷示威場面既工

推！

唔好再忍

好快上呢套野

尊重消防

G Chi

你地大佬都唔攬你地

支持消防員！

支持消防

完全前線罷
膠層出黎做

同PoPo一樣Condom

公務員見工條件: 出賣良心為高層賣命

支持有良心既消防

支持消防，多謝你地守住公義良心

一齊反抗

唔反抗味變左國泰咁

加油

好多為生活要忍 唔係個個都可以跳得出個框

咁又係

Support

消防下次上gear企埋過嚟

依單野 咁都忍得 屎都食得

好撚火！

好簡單，下次出車千祈唔好集體搵水炮射鳩黑警就得

利申支持
但希望各位消防巴打 真係可以籌備一次罷工 類似嘅屌狗文之前已經出現幾次 希望各位真係可以有實際行動 不論成功與否 至少可以為社會帶來回響

推

留名

Pish

反抗！！

機界原種
呢個名好熟......但又唔記得咩事.....

曱甴近平

反抗

支持

香港人，醒下啦！
香港警察已經被完全洗腦，
當所有反政府嘅市民唔係人，
係曱甴，係害蟲，係低等生物。
唔好再浪費時間同佢地講道理，講人性。
唔好再冒被捕嘅險去撚狗發洩心中怒氣。
唔好再期望佢會回復以前嘅專業。
唔好再理會佢開記者會狡辯自己。
香港警察已經壽終正寢，已經被解散咗，
而家只係由中共控制住嘅政治劊子手。

消防員反抗

[行動post]無線滅絕行動！！轉77有線新聞台

懶人範本

今日有消防員比警員推撞，有傳返局已被高層照肺，請幫手電郵去表揚消防

dfs@hkfsd.gov.hk
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk
ceo@ceo.gov.hk

讚揚消防處人員及建議消防處暫停配合警方於公眾活動中執勤以保障消防處人員人身安全

在11月2日的公眾活動，消防處人員一如既往為市民提供緊急救援服務，本人特此讚揚消防處人員的付出。

但是，本人同時留意到消防處人員在十分危險的環境下工作，於11月2日兩度受彈藥攻擊以及被警察毆打。在片段一中，消防處人員在沒有任何裝備的情況下被警察以催淚彈攻擊，在下車避險時更被警察毆打。在片段二中，消防處人員更被警察以實彈攻擊。

一直以來，無論在山上拯救被困人士(有消防員更曾為警察殉職)及火場中，消防處人員在承受極人風險的情況下工作，但現時消防處人員執勤竟被針對，以實彈攻擊及毆打，如此惡劣工作環境實在太荒謬。建議消防處暫停配合警方於公眾活動中執勤以保障消防處人員人身安全。

片段一

片段二

消費者防哥哥 支持及感謝你們

支持消防
支持各大紀律部隊

唔包你呀mon po警甴

支持消防Magnum Ivan

副處長都唔幫自己人
只係為升職

我地d文宣係咪要向新移民路線發展
等佢地現金卷照袋
但係票投另一邊

唔好再忍啦
不過多謝你呀

甴曱平

佢哋真正嘅大佬係納稅人

只有消防值得尊敬!

辛苦你地啦消防哥哥

我愛你消防師兄

失控狗

食屎啦黑警

支持消防
你地有冇辦法團結比壓力高層
罷處理示威，幫黑警既工？自己安全受威脅呀～

Push

【立即行動】強烈呼籲 消防員．各部門公務員，一齊聯署同武裝份子割蓆！！！！

推 支持消防員

消防帶頭罷工真係幫到好多手 相信可以帶動到好多市民一齊罷工抗爭 因為你地愛市民愛戴 係有良心既部門 而且有能力救更多人

消防處一般查詢/投訴2723 8787
可以打去讚揚下今日果位消防員 再問佢拎檔案編號跟進下

咁你同你班消防手足仲唔反抗？尻up有咩用呀

望下國泰 一路咁清算落去

你哋做乜都支持

踩上心口仲忍？咪撚幫班狗，有日天降神水，班狗自食奇果

多謝你

支持消防！

習曱甴 曱甴平 甴近平 曱甴大帝 甴帝 支那 共狗 共匪走狗 死全家 殲滅中共 全黨死清光 赤納粹 香港軍政府 香港集中營
#Chinazi
#AntiChinazi
#BoycottChina
#BoycottBlizzard
#StandWithHongKong
#StandWithCatalonia
#StandWithUyghur

罷工

消防罷工啦

消防員求你地企出嚟啊
曱近平

幾年前高登五毛嘅名
好耐冇上隔離台，唔知係咪仲個五毛

極邪惡

同樣
比佢哋嘆回力鏢

點解人地連總統都可以彈劾
我地連丟個小小副署長落街都唔得

希望前線消防可以罷工支持你地！

警狗真係亂閪咁黎 遲早比人埋單

我愛消防員

支持有良知嘅消防

唔好忍，一齊反抗！

消防哥哥支持你地
不過帶頭罷下工得唔得

之前公務員、醫護都有搞集會，消防就算唔罷工都要搞個集會啦

多謝 支持消防
希望你哋保持到呢份正義同良知
今晚之後 港共同警犬一定更大力打壓你哋
希望你哋可以繼續企係香港人呢邊

市區有冇鹹水喉

甴近平

習曱甴

網上ig fb傳好似唔夠好，要似黑警或在佢個散仔會咁，要bypass上司同張建宗同林鄭
直接出公開信俾甴近平

其實講解散警隊，真係要執行既時候，都係需要其他既紀律部隊出黎幫手做替補

所以依家有冇可能聯合到所有黃既紀律部隊，集合出聲明，講清楚解散警隊會自己會企出黎協助重組? 為解散警隊鋪路，亦為普通市民提供一個合理既解決方案，提升成件事既合法性

老實講，只ask for 五大訴求但唔包含解散警隊會令香港一整代人含冤一世

唉

唔好淨係係連登開post 放埋TG

支持消防。公務員同事，我哋唔可以再助紂為虐！
#恥與為伍

推 唔好忍

Respect 消防員
希望你地唔好再忍班狗

支持消防！！！我愛消防
高層另計

爭取消防保護市民集會

Respect 消防

曱甴王 甴近平 江甴文 毛甴東 習曱甴

前線消防

做人做狗自己揀 我最撚鐘意消防員

消防前線最英雄，有良知, 香港人最愛

p仆街黑警立即解散

罷工未....

唔需要忍

有咩理由比綠套騎住

同部門隔離白色衫幫推

真係好無助，前線出左事自己處方唔係撐而係幫手加多腳，又查又投訴自己人硬淨d得唔得啊高層們

所有警察都應該要死全家

push

香港人 聽日我要見到呢啲！

消防比狗郁 消防唔救火點算

支持良心消防頂住呀

支持消防員

消防巴打

撐消防員！！

推。

撐消防💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻

消防加油 真正既紀律部隊

g持

遲早黑化埋消防，時間問題

天理不容

支持有良心既消防
RESPECT!!!

開波

消防加油

今日約16:20 Sogo外有手足被拉入黨鐵站後即落閘

消防員，反抗
你哋啲上頭完全唔理你哋，仲忠心做咩

希望消防手足可以企出黎保護市民

消防哥哥加油

有咩方法可以令到前線消防唔使聽上頭order

麻包袋都未有，狗驚閪

希望消防員/公務員考慮下盡快搞聯署，公開割蓆

【立即行動】強烈呼籲 消防員．各部門公務員，一齊聯署同武裝份子割蓆！！！！

支持前線消防員

消防高層收皮

消防員 支持你

希望佢冇事

必須要搞一個支持或感謝紀律部隊集會 或者嘉年華
跟住突登唔理班狗

得罪講句，你地呢啲公務員，口講好嬲好嬲但都唔撚罷工既，全部都冇資格鬧啲狗為份工出賣良知，因為你地明明先係最有Power以合法途徑制衡政府，但全部人都因為份工唔撚敢出聲，你地都一樣係唔想自己冇左份工，睇住人地俾人拉俾人打，但淨係識念力抗爭既自私精。

其實消防罷示威case好簡單

學黑警721咁解釋未得

G chi

曱甴平

隻狗講果句係咩
聽唔清楚

擺明係挑機！

前線消防員

你地係英雄

我寫咗封英文，請原諒小弟語文能力麻麻，勿見怪。你知啦近來真係太多嘢寫我都係用咗少少時間寫出嚟，希望大家改改佢又可以send多封英文。

Dear Sir/Madam,

I write to express my gratitude for the fireman from the vehicle F328. At around 1900 on 2/11/2019, F328 was attacked by the riot police as seen in a video, the fireman reacted promptly and inspected the damage of the vehicle, meanwhile he questioned the police firmly yet clearly, which I consider as professional and appropriate since the behaviour of police recently became unpredictable and unreasonable. This fireman was courageous enough to confront them, risking being assaulted, in order to protect the property of FSD which was essential in carrying out rescue operations to safeguard the people in HK.
There is rumour about this fireman being punished by the department. I hope this is not true because he has done no wrong, instead, he took up the responsibility spontaneously without hesitation which should be appreciated.
Thank you for your attention.

Regards,

Xxxxxxx
A HK citizen

中共終極春代
想中共垮台永遠結束對香港嘅暴政即入

曱甴警

對準家屬

著制服企出黎前線

消防 反抗！

國泰就係最好既例子，引為忍下就冇事，下個就係你

光

落車同防暴理論嗰位消防師兄宜家俾高層照肺，寫去消防處總部，讚揚呢個消防員盡忠職守。
消防處好重視民意，如果多人寫信/電郵去讚佢，消防處真係可能為免激起民憤而放生佢！

表揚在11月2日中環的消防員盡忠職守
敬啟者：
本人認為保護消防車是消防人員的工作內容，也是無可爭議的偉大工作。可是在11月2日中環一名消防人員因消防車被警隊的催淚彈擊中，下車了解情況時與數名警員理論因而飽受抨擊，欲加之罪，本人深感震驚！按理消防人員保護消防車是理所當然的消防職務。本人希望向這位消防人表達謝意！同時希望消防局不要因為政治壓力，扭曲消防員的守責行為。如此方不負社會對消防之期望！

此致
消防處長

市民XXX
2-11-19

send email去消防處總部：
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk

大家幫手放

消防員,放心,市民支持你們.加油.

已Send email 俾消防署支持前線消防員同屌鳩黑警行為。

好快消防處就會清算出黎講野嘅消防員
因為消防處unde保安局under林鄭 消防員一定要團結 市民一定要幫消防 否則到時又要交人 殺一儆百 一定要企出黎呀！

你地出尼啦消防

加油消防員

你哋企岀黎 我哋全香港市民都會支持你哋 要反抗呀

開post 推上去啦

咁好啦 咁你慢慢忍啦

之前國泰空姐工會主席被炒
有空姐上黎話不滿之類
但其實佢地又唔敢罷工
想外人點幫呀?

呢單嘢一樣, 我都想知你地有咩行動

支持消防員！
黑警可恥！

雖然我又矮又肥 但我由細細個都已經好想做消防

林鄭次次都係話支持同多謝黑警知法犯法 但係就無一次係多謝同支持消防同救護

算啦,咪又係得把口嬲第二日照常返工

好想睇拎條喉射鳩返佢

推消防員

想見識下

消防救火條水炮勁D, 定係POPO水炮車 勁D

你地消防做番d野先講啦 一味打字有撚用咩 班狗繼續踩到上你地心口呀on79

催淚彈疑撃中消防車消防員不滿 與警員理論時反被包圍 - RTHK
(記者再再再再次被針對及阻礙採訪)

開槍射消防

有無副處長話市民係曱甴嘅片/source可睇？

消防高層仆街死

消防員係值得尊敬
但消防高層真係唔值得幫
D手足比班黑警搞仲要乖乖咁幫佢地奶

罷工啦 淨係班後生罷都已經好大影響啦

要自己人救自己
香港人一定會企你地消防果邊
你地要生性

真心希望呢一日會發生

支持消防罷工

消防員 反抗

Connect

消防先係香港人嘅英雄。

警察？收皮啦

個樣唔見得光先聲大大

消防反抗

真消防員
受小弟一拜

pp

其實消防唔駛講咁多
市民一定撐９硬你地！
問題係，你地自己人撐唔撐自己人先！？

支持消防員！
不平則鳴，要表達自己意見，向上層施壓！
Popo 唔係大晒，其他政府部門唔同佢哋合作，佢哋都冇運行⋯⋯

消防萬歲！
香港一大紀律部隊！

企出黎please..

消防都搞 因為人哋係盡忠職守嘅紀律部隊而差佬自己唔係？

支持前線消防員倒戈幫示威者
不滅火，只救援

hea做la, 駛乜咁快到現場

睇緊post嘅消防員不如搞咗個公會先啦？

各大紀律部隊出聲啦

respect消防 加油啊

推
辛苦消防員哥哥

Ho

No offense 請問國泰員工係咪收晒皮

多謝前線消防員

支持消防攬炒，集體辭職

如果消防高層咁都企係黑狗果邊 個事件就更.....

支持消防
一齊補正能量
差足電一齊繼續反抗

Btw for想體力升級/狀態提升為民請命手足參考
戰鬥法師我要幫全世界體能升level
順便入黎補補正能量整理下個人狀態
個人夠正能量先頂到落去

推到比其他人睇

睇嚟加泰既畫面好快係香港出現

啱啱出咗聯合聲明

話雙方理解彼此工作 無事發生

消防員

支持
絕對認同
其實好多前線警員已經無能力控制自己、無能力勝任佢地應有的職責
政府、4點鐘繼續包庇 只會無止境惡化佢地行為
終有一日黑警做成一發不可收拾既事情...
777，妳真係想香港繼續向這方向變化嗎？
無能力就請承認，不要再拿香港未來、警方作政治籌碼、政治傀儡
你而家仍然有能力扭轉！五大訴求 決一不可 是最明智的選擇
不要再行錯方向 要全港陪你行冤枉路吧🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

上司唔攬無做錯野既下屬 不要也罷

支持你哋反抗

反抗啦 仲忍班垃圾? 佢地係恐怖份子黍!

消防先係市民既英雄. 你地出聲係無做錯嫁！

鳩UP
消防，黑警，海關，所有政府記律部隊，小弟無一個睇得起，算鳩數把那你地
消防正義感，良心，唔係無，就算其他記律部隊一樣有人有良心
但係，做得記律部隊，又有幾多人唔係為左份高薪同退休金
鳩吹良心，加你一萬補水，足夠要你班消防全部做黑警跟尾狗
唔夠加多三萬囉，良心留返愛嚟煲湯

請一人一信
對家已白色恐怖寄比消防
dfs@hkfsd.gov.hk
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk

讚揚消防處人員及建議消防處暫停配合警方於公眾活動中執勤以保障消防處人員人身安全
在11月2日的公眾活動，消防處人員一如既往為市民提供緊急救援服務，本人特此讚揚消防處人員的付出。
但是，本人同時留意到消防處人員在十分危險的環境下工作，於11月2日兩度受彈藥攻擊以及被警察毆打。在片段一中，消防處人員在沒有任何裝備的情況下被警察以催淚彈攻擊，在下車避險時更被警察毆打。在片段二中，消防處人員更被警察以實彈攻擊。
一直以來，無論在山上拯救被困人士(有消防員更曾為警察殉職)及火場中，消防處人員在承受極人風險的情況下工作，但現時消防處人員執勤竟被針對，以實彈攻擊及毆打，如此惡劣工作環境實在太荒謬。建議消防處暫停配合警方於公眾活動中執勤以保障消防處人員人身安全。
片段一

片段二

21454809

駁唔到

甴近平，辛苦消防巴

有冇standby時所見所聞可以爆料???

十卜十卜

執著於生命安全嘅信念會化為勇氣去保護他人

一同反抗

消1防員反抗

想知你地消防有無共識？

仆街警狗死撚開啦

支持消防員籌備罷工
受到咁嘅待遇仲要被代表發埋啲咁嘅聲明

我地支持你地盡忠職守架，係你地高層唔支持咋

黑警眼紅消防，屌你老母，自己垃圾如屎，仲持權打鳩人地含撚啦社會垃圾。

ching加油

推推推

消防！ 反抗！

可以將大point重點 用紅色highlight！
順便開post！
和理集會個point 好認同
真係要人數嘅、用和理非做盾
真係要比時間集齊人先

啲popo咁搞啲消防，下次狗屋畀人掟汽油彈入去時消防就hea住做，然後串話「你哋班警察唔係有水車咁把炮？憂品360啲火都畀你整熄，唔使我哋啦。自己攪掂！」

表揚信就幫咗你地出
但你地內部都應該做翻啲野表下態

推爆佢

［最新戰術討論］拉一派打一派，分化敵人

Push!

推 and respect

點解對家可以咁大聲？因為就係知你地唔撚會還手

好多救死扶傷既野要靠消防，消防真係唔罷得工。

又係你唔做雞我點養你既邏輯

消防會唔會罷工？
不過裏面咁多藍

可唔可以選擇性罷
黑警就由鳩佢
佢地咪話自己都有急救牌好威威唔使人救嘅

支持香港警察，解散曱甴消防

支持班解尊重消防員

曱甴近平！

加油 良心消防員

你班高層話你地連畜都不如

消滅支喉掃佢催淚彈啦

其實出面有段長 d 既片
離遠見到消防一落車就屌狗先
話ts整到佢架車
但係段片又影唔到ts

[機場]而家已經有一堆和理非唔怕被捕, 係時候試吓再搞機場

消防哥哥真係唔好再忍，今次再忍就會變國泰
一齊反抗啊

撐消防

岩

支持消防手足

Lm

消防手足加油永遠都支持消防

你地唔好咁傻覺得消防會出黎啦
高薪厚職鐵飯碗 睬你地都傻

係咪可以組織返個消防員佐級協會？架空班離地高層

要準備得好啲，認清邊啲自己友，秘密組織，小心篤灰

感謝消防！

罷工啦 仲做

消防罷工啦 你地一定要企出泥 全部人

咩都好，消防難考過警察，你見火，要相反方向跑，你得唔得？邊ㄧ次消防出事唔係小隊個隊目走咗？睇片，尋晚部份警察都知做法唔妥 ，但總係有毅進同學比D白痴回應失控兼想打消防

消防班高層，食屎la，自己員工都保護唔到

Totally agree!

而家走勢 你出唔出框都準備預無生活

消防罷工引起任何財產損失我地都接受兼唔割